%\chapter{Obsah CD}
%\chapter{Manual}
%\chapter{Konfigrační soubor}
%\chapter{RelaxNG Schéma konfiguračního soboru}
%\chapter{Plakat}

\chapter{Obsah CD}
\begin{itemize}
  \item{{\tt /doc} --- Text práce a zdrojové kódy pro program \LaTeX}
  \item{{\tt /datasheets} --- Datasheety použitých součástek}
  \item{{\tt /schema} --- Schéma pro program Eagle verze 6}
  \item{{\tt /firmware}
    \begin{itemize}
      \item{{\tt bin} --- Nástroje pro nahrávání aplikace do procesoru}
      \item{{\tt drv} --- Ovladač USB zařízení pro OS Windows}
      \item{{\tt src} --- Zdrojové soubory v~jazyce C, projekt pro Eclipse}
      
    \end{itemize}
  }
  \item{{\tt /software} --- Zdrojové kódy nástroje pro odblokování CRP ochrany v~jazyce C\#}
\end{itemize}

\chapter{Obrazové přílohy}\label{app:schema}
\section{Prototyp navrženého zařízení}
\begin{figure}[ht!]
  \begin{center}
  \includegraphics[height=9cm]{fig/deska.jpg}
  \caption{Výsledný produkt s~připojenou zásuvkou}
  \end{center}
\end{figure}
\clearpage

\section{Uživatelské rozhraní}
\newcommand{\screen}[2]{\begin{figure}[ht!]
  \begin{center}
  \includegraphics[height=9cm]{fig/#1.png}
  \caption{#2}
  \end{center}
\end{figure}
}

\screen{scr_index}{Měření příkonu}
%\screen{scr_old}{Stažení starých dat}
\screen{scr_con}{Aktuální spotřeba}
\screen{scr_pro}{Zobrazení profilu}
\screen{scr_putty}{Konfigurační konzole připojitelná pomocí portu USB}
\clearpage

%\section{Schéma přístroje}\label{app:schema}
\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Schéma přístroje}

\ifPrint
\includepdf[addtotoc={\thepage,section,1,ASDAD,app:schema},pages={1,2,3}, fitpaper=true, delta=0 0, offset=7mm -15mm]{fig/elektromer_black.pdf}
\else
\includepdf[addtotoc={\thepage,section,1,ASDAD,app:schema},pages={1,2,3}, fitpaper=true, delta=0 0, offset=7mm -15mm]{fig/elektromer_color.pdf}

\fi

\section{Maska měděné vrstvy}
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
  \includegraphics[keepaspectratio,angle=-90,trim=10mm 15mm 0mm 0mm,clip]{fig/elektromer_brd_top}
  \caption{Měděná vrstva na horní straně DPS}
  \label{fig:brd_top}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
  \includegraphics[keepaspectratio,angle=-90,trim=10mm 0mm 0 10mm,clip]{fig/elektromer_brd_back}
  \caption{Měděná vrstva na spodní straně DPS}
  \label{fig:brd_back}
\end{center}
\end{figure}
\clearpage

\section{Rozmístění součástek}
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
  \includegraphics[keepaspectratio,angle=-90,clip,trim=0 0 0 -25mm]{fig/elektromer_dev_top}
  \caption{Rozmístění součástek na horní straně DPS}
  \label{fig:dev_top}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
  \includegraphics[keepaspectratio,angle=-90]{fig/elektromer_dev_back}
  \caption{Rozmístění součástek na spodní straně DPS}
  \label{fig:dev_back}
\end{center}
\end{figure}
\clearpage



%\thispagestyle{empty}
%\fbox{\includegraphics[page=1,scale=1]{fig/elektromer_black.pdf}}

%\begin{figure}[bht]
%\begin{center}
%  \includegraphics[width=19cm,height=17cm,angle=-90,keepaspectratio]{fig/elektromer_sil}
%  \caption{Schéma síťové části}
%  \label{fig:schemasil}
%\end{center}
%\end{figure}

%\begin{landscape}
%\thispagestyle{lscape}
%\begin{figure}[ht!]
%\begin{center}
%  \includegraphics[height=25cm,keepaspectratio,angle=-90]{fig/elektromer_slab}
%  \caption{Schéma nízkonapěťové části}
%  \label{fig:schemaslab}
%\end{center}
%\end{figure}
%\clearpage
%\end{landscape}

\chapter{Seznam součástek a cenová kalkulace}

\begin{longtable}{|p{3cm}|p{4cm}|p{3cm}|r|}
\hline
  \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Označení}} & 
  \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Hodnota}} & 
  \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Pouzdro}} & 
  \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Cena}} \\
  \hline
  \hline
  \endhead
  
  \hline \multicolumn{4}{|r|}{\textit{Pokračování na další straně}} \\ \hline
\endfoot

\hline
\caption{Rozpis součástek a jejich cena} \label{table:cena}
\endlastfoot

R1  &  10R  &  0603  &  5,93 Kč \\
R2-R4  &  330K  &  0309/10  &  1,88 Kč \\
R5-R8  &  1K  &  0603  &  1,02 Kč \\
R9  &  1M 1\%  &  0603  &  0,30 Kč \\
R10-R11  &  33R  &  0603  &  0,45 Kč \\
R12  &  1K5  &  0603  &  0,23 Kč \\
R13  &  820R  &  0603  &  0,23 Kč \\
R14  &  15K  &  0603  &  0,23 Kč \\
R15-R18  &  49R 1\%  &  0603  &  1,60 Kč \\
R19  &  12K1 1\%  &  0603  &  0,74 Kč \\
R20  &  B59870 C / 120A 70  &    &  34,00 Kč \\
R21-R22  &  10K  &  0603  &  0,80 Kč \\
R23  &  15K  &  0603  &  0,80 Kč \\
R24-R26  &  820R  &  0603  &  2,40 Kč \\

% Kondenzátory
C1-C2  &  1u  &  0603  &  2,40 Kč \\
C3-C6  &  33n  &  0603  &  1,66 Kč \\
C7  &  100n X7R  &  0603  &  0,72 Kč \\
C8-C10  &  10u  &  1206  &  12,90 Kč \\
C11-C12  &  100n X7R  &  0603  &  1,44 Kč \\
C13  &  22p  &  0603  &  2,40 Kč \\
C15  &  1u  &  0603  &  0,80 Kč \\
C16-C19  &  12p  &  0603  &  8,76 Kč \\
C20  &  100n X7R  &  0603  &  0,72 Kč \\
C21-C24  &  22p  &  0603  &  9,60 Kč \\
C25-C26  &  33p  &  0603  &  9,60 Kč \\
C27-C42  &  100n X7R  &  0603  &  11,54 Kč \\
C43  &  120u  &  2917  &  13,00 Kč \\
C44  &  33u  &  1206  &  4,00 Kč \\

% Napájení
FUSE1  &  1.25A  &    &  18,97 Kč \\
TRACO1  &  TMLM04105  &    &  343,30 Kč \\
TRACO2  &  MEV3S0505SC  &    &  269,41 Kč \\

% Integráče
U1  &  LAN8720A  &  24-VFQFN Exposed Pad  &  25,00 Kč \\
U2  &  ADE7753 ARSZ  &  20 Id SSOP  &  42,17 Kč \\
U3  &  ADUM2402 ARWZ  &  16 Id Wide SOIC  &  54,00 Kč \\
U4  &  BD33KA5W  &  SOP8  &  24,60 Kč \\
U5  &  LPC1768FBD100  &  100-LQFP  &  176,00 Kč \\
U6  &  74LVC1G04GW  &  SOT353  &  2,91 Kč \\

%\Krystaly
Q1  &  3.58MHz  &  HC49/US  &  8,20 Kč \\
Q2  &  25MHz  &  HC49/US  &  10,70 Kč \\
Q3  &  32.768kHz  &  Bulk  &  8,60 Kč \\
Q4  &  12MHz  &  FTX531S  &  24,10 Kč \\

% Polovodiče
T1  &  BSS84  &  SOT23  &  2,76 Kč \\
D1  &  SMP100 LC - 400  &  DO-214AA  &  15,71 Kč \\
D2  &  LED 1.8V/2mA  &  0805  &  1,58 Kč \\
D3  &  ZENER 5.6V  &  SOD123  &  1,60 Kč \\
D4-D6  &  LED 1.8V/2mA  &  0805  &  6,08 Kč \\

%Cívky
L1  &  1:10 000  &  23mm / 3mm  &  50,00 Kč \\
L2-L6  &  70R 3.5A  &  0603  &  8,80 Kč \\

%\Mech prvky
J1  &  MicroSD reader  &    &  34,00 Kč \\
J2  &  MiniUSB B  &    &  10,60 Kč \\
J3  &  RJ45 + trafo  &    &  114,00 Kč \\
J4  &  10pin   &    &  20,00 Kč \\
J5  &  AKY123/2  &  5mm  &  3,00 Kč \\
RESET	 & EVQ-Q2H03W	 & 6mm SMD	 & 8,30 Kč \\
\hline
\multicolumn{3}{|l|}{\textbf{Suma}} & \textbf{1 414,54 Kč} \\
\end{longtable}

\textbf{Poznámky}
\begin{itemize}
\item{Ceny platí pro distributora Farnell k~23. lednu 2012 při malém odběru}
\item{Cívka \textit{L1} byla vyráběna na zakázku ve firmě Rawet s.r.o. \footnote{\url{http://www.rawet.cz}}}
\item{Integrované obvody společnosti Analog Devices \textit{U2} a \textit{U3} jsou od firmy Amtek s.r.o.\footnote{\url{http://www.amtek.cz}} jako vzorek}
\end{itemize}

\chapter{Návod pro konfiguraci přes rozhraní USB}\label{app:konzole}
Pro nastavení zařízení se využívá sběrnice USB.
Po připojení k~počítači je nutné nainstalovat ovladač, který naleznete v~adresáři \textit{firmware/drv}.
Tento ovladač neprošel certifikací společnosti Microsoft, a proto je nutné jej nainstalovat manuálně přes správce zařízení.

Po úspěšné instalaci se na počítači vytvoří další virtuální sériový port COM.
Poté je důležité spustit terminál komunikující přes sběrnici RS232.
Doporučuji využít program Putty \footnote{\url{http://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/}}.
Pro komunikaci stačí nastavit jméno portu, přes který probíhá komunikace.
Další komunikační parametry, jako je parita, stopbity a podobně není nutné nastavovat -- stejně jsou v~aplikaci ignorovány.

Zadávání příkazů spočívá v~podobném stylu, jak známe z~Příkazového řádku systému Windows a nebo Terminálu linuxových distribucí.
Jednotlivé parametry jsou od sebe oddělovány mezerou a na konci je nutné je potvrdit stiskem klávesy ENTER.
K~zobrazení nápovědy slouží příkaz \texttt{help}.

\section{Komunikace s~měřicím obvodem}
Aplikace umožňuje přímou komunikaci s~měřicím obvodem ADE7753, který měří elektrickou energii.

\newcommand{\usbcmd}[2]{\noindent \hspace{0.5cm}\textbf{Příkaz:} \hspace{1cm} \texttt{#1} \\
 #2 \vspace{0.5cm}}


\usbcmd{ade read <velikost> <adresa>}{Přečte data z~vnitřních registrů měřicího obvodu. 
Velikost udává počet bytů ke čtení a nabývá hodnot 1--3 podle datasheetu \cite{adeDataSheet}.
Adresa je v~hexadecimálním tvaru o~velikosti 1 byte.
Ve velikosti čtených dat se nesmí udělat chyba --- pro nápravu by bylo nutné restartovat celý přístroj.}

\usbcmd{ade write <velikost> <adresa> <data>}{Uloží data do vnitřního registru měřicího obvodu.
Velikost udává počet bytů k~zápisu a nabývá hodnot 1--3 podle datasheetu \cite{adeDataSheet}.
Adresa je v~hexadecimálním tvaru o~velikosti 1 byte.
Data se také zadávají v~hexadecimálním tvaru.
}

\usbcmd{ade spi <data8>}{Odešle 1 byte přímo přes sběrnici SPI a zobrazí odpověď.
Data jsou zadávána v~hexadecimálním tvaru.
}

\usbcmd{ade show}{Zobrazí aktuální hodnotu činného, jalového a zdánlivého výkonu v~základních jednotkách.}

\usbcmd{ade run}{Přečte data z~adresy 0x01 až 0x08. Všechna data jsou interpretována jako 24bitová bezznaménková čísla v~hexadecimálním tvaru.}

\section{Konfigurace}
Konfiguraci nelze měnit přímým přístupem, ale pouze přes funkce k~tomu určené (\texttt{time} a \texttt{ip}).

\usbcmd{config show}{Zobrazí aktuální konfiguraci uloženou na paměťové kartě.}

\section{Nastavení sítě}
Při změně nastavení není nutné restartovat zařízení, protože nastavení sítě se projeví okam\-žitě po provedení příkazu.


\usbcmd{ip show}{Zobrazí aktuální konfiguraci sítě.}


\usbcmd{ip set <adresa> <maska> <brána>}{Nastaví rozhraní Ethernet.
Všechny parametry jsou povinné a zadávají se ve tvaru tečkové desítkové notace (např. 192.168.1.9 nebo 255.255.255.0).
Při nastavení není prováděna žádná kontrola, zda je tato konfigurace možná.
}

\section{Nastavení času}
Zařízení obsahuje vestavěný RTC\footnote{Real Time Controller} obvod, který však není zálohován baterií, a proto může dojít při výpadku sítě ke zpoždění hodin (časové údaje jsou pravidelně zálohovány, proto nedojde k~úplnému smazání).
Pro nastavení času je nutno použít nastavovací rozhraní USB.

\usbcmd{time show}{Zobrazí aktuální datum a čas.}

\usbcmd{time set <dentýdne> <rok> <měsíc> <den> <hod> <min> [<sec>]}{Provede nastavení data a času.
Den v~týdnu se zadává jako třípísmenná anglická zkratka (MON, TUE, WED, THU, FRI, SAT, SUN).
Všechna čísla jsou zadávána v~dekadickém tvaru.
Rok je nutné uvést v~plném tvaru (2012).
Sekundy jsou nepovinný údaj.
Pokud nebudou vyplněné, nastaví se hodnota 0.}

\section{Správa profilu}
Zařízení zaznamenává profil napájení sítě.
Maximální velikost souboru profilu je dána kapacitou karty.

\usbcmd{log profile}{Zobrazí profil rozložení výkonů (činného a zdánlivého v~základních jednotkách).
První zobrazený profil je podle dnů v~týdnu.
Druhý zobrazený profil je podle hodin po dvou hodinách.
}


\usbcmd{log con}{Zobrazí spotřebu elektrické energie ve ${\rm W} \cdot {\rm min}$ u~činné energie, případně ve  ${\rm VA} \cdot {\rm min}$ u~zdánlivé.
Výsledky jsou zobrazeny podle období a to za tento měsíc, předchozí měsíc a celou dobu zaznamenávání profilu.}

\usbcmd{log reload}{Zařízení znovu analyzuje data z~uloženého profilu.
Jelikož jsou data ukládána do vyrovnávací paměti, je tato aktualizace nutná pouze při manuální modifikaci souboru profilu nebo v~případě chyby.
}

\usbcmd{log clean}{Smaže soubor profilu a založí nový.}